[
    {
        "Question": "예선대회 결과는 언제 공지되나요?",
        "Answer": "예선대회 개최 후, 결과발표 예정일이 사이트 공지사항에 안내되며 보통 예선대회 종료 후 20일정도 소요됩니다.\n모든 답안을 평가위원들이 수기로 채점하기 때문에 발표일까지 다소 시간이 걸리는 점 참고하시기 바랍니다."
    },
    {
        "Question": "문제 정답과 점수는 공개되지 않나요?",
        "Answer": "예선대회는 정답 외에도 풀이과정, 수정횟수, 제출시간 등이 모두 포함되어 순위가 결정되므로 팀별 점수는 공지되지 않습니다. (동점 팀일 경우에도 위의 기준에 따라 순위가 변동)\n문제가 비공개로 진행되어 정답 역시 공지되지는 않으며 문의사항이 있는 경우에는 사무국으로 개별 문의 바랍니다.\n\n전화문의: 053-754-7891 (평일 10시 ~ 17시)\n이메일: kibwadg@kibwadg.org"
    },
    {
        "Question": "채점 기준은 어떻게 되나요?", 
        "Answer": "최종 제출한 답안과 답안을 찾은 과정 및 수정제출로 인한 감점의 합계로 채점됩니다. 동점팀이 발생한 경우에는 제출시간과 풀이과정을 재평가하여 채점됩니다."
    },
    {
        "Question": "대회 기간을 놓쳤습니다. 어떻게 해야 하나요?",
        "Answer": "예선 대회 기간 이후 참가는 절대 불가합니다. 특히, 해외 참가자의 경우 한국시간 기준으로 제출하시기 바랍니다.\n마감시간 임박 시, 접속자가 몰려 답안이 정상 제출이 되지 않을 경우에도 추가 답안 제출은 절대 불가하니, 여유 있게 답안을 제출하시기 바랍니다."
    },
    {
        "Question": "답안 작성이 되지 않습니다.",
        "Answer": "답안 작성은 팀장 권한으로만 가능합니다. 문제보기 화면 우측 상단의 ‘답올리기’ 버튼을 클릭하셔야 작성할 수 있으며, '임시답안’ 또는 ‘최종답안’ 버튼 클릭 시에는 기존 답안 확인만 가능하고 새로 작성은 되지 않습니다."
    },
    {
        "Question": "대회 원서접수를 했는데 문제보기가 되지 않습니다.",
        "Answer": "한 사람이 여러 개의 아이디를 사용하는 경우, 원서접수를 한 아이디로만 문제 확인이 가능합니다. 아닐 경우, 정상 접수가 되지 않은 경우이니 사무국으로 문의하시기 바랍니다.\n\n전화문의: 053-754-7891 (평일 10시 ~ 17시)\n이메일: kibwadg@kibwadg.org"
    },
    {
        "Question": "대회 기간 중인데 문제보기가 되지 않습니다.",
        "Answer": "원서접수가 되지 않은 경우 문제보기가 되지 않습니다. 사무국으로 문의하시기 바랍니다.\n\n전화문의: 053-754-7891 (평일 10시 ~ 17시)\n이메일: kibwadg@kibwadg.org"
    },
    {
        "Question": "예선대회 진행방식은 어떻게 되나요?",
        "Answer": "예선기간 동안 홈페이지를 통해 주어진 문제를 팀원들끼리 온라인 또는 오프라인 통해 함께 해결하시면 됩니다.\n문제 확인은 팀원 모두가 확인할 수 있으며, 답안 작성은 팀장만 가능합니다.\n기간 내 답안을 여러 번 수정 제출할 수 있지만, 수정 시 1회마다 1점씩 감점됩니다.\n답안은 최종 제출한 답안으로 처리됩니다."
    },
    {
        "Question": "대회 관련 기출 문제들은 블로그 등에 올려도 되나요?",
        "Answer": "예선 및 본선 문제, 학습실 제공 문제 등은 모두 대회 운영사무국의 창작 저작물이므로, 블로그나 SNS, 기타 사이트에 원본 또는 수정 형태로 게시하는 것은 금지되어 있습니다.\n문제는 비공개로 운영되며, 사전 허가 없이 무단 복제, 전재, 유포, 개작할 경우 민·형사상 법적 책임이 발생할 수 있습니다."
    },
    {
        "Question": "접속자가 많아 접수가 어렵습니다.",
        "Answer": "신청 마감일에 가까울수록 접속자가 몰려 사이트 접속이 어려울 수 있으니 꼭 미리 접수하시기 바랍니다.\n마감일 접속자 폭주로 인해 정상접수가 되지 않은 경우에도 추가 접수는 절대 불가합니다. (단, 사무국에서 기간 연장을 전체 공지한 경우는 연장 기간까지 접수 가능)"
    },
    {
        "Question": "신청 기간 이후 추가 접수 가능한가요?",
        "Answer": "원서 접수 기간 이후 추가 접수는 절대 불가합니다.\n(신청 마감일에 가까울수록 접속자가 몰려 사이트 접속이 어려울 수 있으니 미리 접수하시기 바랍니다. 마감일 접속자 폭주로 인한 정상접수가 되지 않은 경우에도 추가 접수는 절대 불가합니다. 단, 사무국에서 기간 연장을 전체 공지한 경우는 연장 기간까지 접수 가능)"
    },
    {
        "Question": "학교에 다니지 않는 사람은 어떤 부문에 참가해야 하나요?",
        "Answer": "나이가 초, 중, 고등생과 같더라도 재학생이 아닌 경우에는 대학일반부로 참가하셔야합니다."
    },
    {
        "Question": "해외거주 중인데 참가 가능한가요?",
        "Answer": "해외에 거주(재학) 중이더라도 회원가입은 가능하며, 예선(온라인)과 본선(오프라인) 모두 참가 요건을 충족하면 누구든지 대회에 참가하실 수 있습니다.\n단, 모든 마감 기한은 한국 시간 기준이며, 시차 등의 이유로 접수나 참가가 원활히 이루어지지 않을 경우 대회 운영 사무국은 책임을 지지 않습니다."
    },
    {
        "Question": "팀명은 꼭 7자 이내로만 작성해야 하나요?",
        "Answer": "팀명을 7자 이상 너무 길게 작성하시면, 오류로 인해 정상 접수가 되지 않을 수도 있습니다."
    },
    {
        "Question": "대회 참가 접수를 확인하고 싶습니다.",
        "Answer": "사이트의 경진대회 > 참가신청 > 접수확인에서 확인가능하며, 확인이 되지 않을 경우 사무국으로 직접 문의하시기 바랍니다.\n\n전화문의: 053-754-7891 (평일 10시 ~ 17시)\n이메일: kibwadg@kibwadg.org"
    },
    {
        "Question": "대회 원서접수 시 팀원이 모두 가입해야 하나요?",
        "Answer": "대회에 참가하는 팀원이 모두 대회 사이트(www.cpsfestival.org)에 회원가입을 해야 합니다.\n단, 대회 참가신청은 팀장이 대표로 원서접수 하시면 되며 대회 원서접수 페이지에서 팀장 및 팀원의 아이디와 비밀번호를 입력해야 팀원이 모두 대회에 참가하실 수 있습니다."
    },
    {
        "Question": "다른 부문끼리 팀 구성이 가능한가요?",
        "Answer": "서로 다른 참가 부문 간에는 팀 구성이 불가능합니다. (예: 초등부-고등부 간 팀 구성 불가)"
    },
    {
        "Question": "같은 학교 학생끼리만 팀 구성이 가능한가요?",
        "Answer": "같은 학교 학생이 아니더라도 같은 부문끼리면 팀 구성 가능합니다."
    },
    {
        "Question": "대회 참가 자격이 궁금합니다.",
        "Answer": "전국 초, 중, 고, 대학/일반 (해외거주 및 재학생 포함) 누구나 참가 가능합니다.\n단, 같은 부문(초, 중, 고, 대학/일반)끼리 2인~3인이 팀 구성을 해야 하며 대학일반부는 팀별 여성참가자 1인 필수입니다."
    },
    {
        "Question": "대회 개최 일정은 어떻게 되나요?",
        "Answer": "대회 개최 안내는 매년 5월 홈페이지를 통해 공고됩니다.\n일반적으로 원서접수는 6월 중순 ~ 7월 중순, 예선대회는 7월 말, 본선대회는 8월 말, 시상식은 11월에 개최되고 있습니다.\n일정은 개최 시기에 따라 변동될 수 있습니다."
    },
    {
        "Question": "대회 관련 문의사항은 어디로 문의하나요?",
        "Answer": "대회에 대한 문의는 홈페이지 내 게시판 또는 사무국을 통해 접수하실 수 있습니다.\n\n전화문의: 053-754-7891 (평일 10시 ~ 17시)\n이메일: kibwadg@kibwadg.org"
    }
]
